世界上最難嘅語言

阿拉伯文

俾你快過我

希伯箂文好似外星人文字

廣東話係全球最難,我一個猶太朋友睇以色列既report講既

聽佢講希伯萊文係難在好多款式既字母

諗起鬼佬學中文果幾篇野
全部句子一樣 但意思唔同

阿拉伯同以色列語係近親
距離同廣東話與官話差不多

我知好多鬼佬覺得中文日本韓文都係一樣

有冇圖

冰島語

希伯來文其實唔難個喎🤔

老外苦練漢學，又再度挑戰漢語的博大精深

試題為

請解釋下文中每個「意思」的意思。

阿呆給長官送紅包時，兩個人的對話頗有意思。
長官：「你這是什麼意思？」
阿呆：「沒什麼意思，意思意思。」
長官：「你這就不夠意思了。」
阿呆：「小意思，小意思。」
長官：「你這人真有意思。」
阿呆：「其實也沒有別的意思。」
長官：「那我就不好意思了。」
阿呆：「是我不好意思。」

老外再度淚流滿面回國...

最難唔係Linear A咩

讀過語言學

廣東話真係5大最難

其實語言既歷史越長普遍就越多variations同越無規律，所以難學。

歐洲語言來講，最難既走唔出呢三個：立陶苑文，波蘭文，冰島文，普遍都係歷史比較悠久既語文，之後可能係芬蘭/匈牙利語，因爲兩者唔係印歐語系

大路野來講就係俄文>>>>德文>>>....法文>意大利文>葡萄牙文>西班牙文

廣東話同官話歸類為同一語系純粹政治需要

印尼 d發音 我完全發唔到

polish真係好難
法文已經叫易

發覺好多地方啲人都會話自己語言最難嚟打飛機
香港人係表表者之一

基本上四大文明古國嘅語言都係難
語言發展得太耐，加上呢啲國家傳統啲
唔會隨意簡化佢地嘅語言
祗係得黨咁戇鳩

咁最易係咩文？

英文

英文世界第一

德文都叫難？

廣東話書面語同口語咁大分别，又啲又的，仲成九個音，淨係詩史試都玩死人

事實係廣東話真係好難 先唔講讀 剩記字你都痴撚線
一係冇得比你拼音咁拼隻字出黎 二黎冇規律比你砌隻字出黎
每隻字都要慢慢記慢慢背

餅飽餓飲餡飯

秒

廣東話d賓賓唔洗上堂都學得唔錯喎
印度佬仲學埋哂d粗口

唔係同一個部首就=有規律
係咪全部字都可以加食字邊？
同埋加完根本完全唔同意思，要分開背

英文有套字母 日文有套50音
中文有咩可以比你拼字記字？

中文（廣東話），俄文，阿拉伯文，呢三件長期位居頭五

難唔難無客觀基準
印歐語系既人學粵語實難架
但台灣人學廣東話又會唔會有咁難？
我地覺得以色列文難到仆街
但比其他中東相近語系既人學咪又係易
總結粵語可能客觀地睇可能係難
但絕對無可能係華人可以用黎打飛機既事情

正解

廣東話打飛機撚最on9嘅一點在於就算你講到都好
懶音語病錯字樣樣齊，仲好意思話自己識最難語言 你教到人先講啦

5p冇人講？吾系甘開心牙？

邊撚個話廣東話無拼音

廣東話可以有好多配撘 啲字可以前後擺佈 但意思一樣 自由度好大 好多口語都冇一定嘅啱或錯 同埋成日都會衍生到新嘅詞彙
淨係用廣東話粗口嚟做例子都勁啦：撚屌，撚柒，柒撚，鳩頭，撚鳩，撚閪，閪撚，柒鳩，柒頭，臭柒 大把啦自己諗

sor for 1999

diu nei lo mo 啲frd最撚鍾意打

因為韓文字母難睇 係字母得黎又要係組合式既方塊字 好多同音字 要睇上文下理先明意思

我覺得中文
單講寫中文字已經玩死好多外國人，就咁睇個中文字，好難估到個字嘅發音，筆劃又多，多數以中文為母語者先掌握到中文字筆劃寫法（5p mk仔另計）

中文可以用不同字句去翻譯另一種語言文字意思
但其他語言好難完美咁翻譯返中文所表達嘅意思

嗰啲係漢字

柒撚，閪撚都無乜見過。。
臭柒就真係肯撚定無見過

因為地位俾壓制問題
令粵語發展脫離由上而下範疇
行咗拼音文字嘅邏輯
講求順口
唔怪之得 怪唔之得

柒撚懵懵

臭柒以前啲親戚成日講
柒撚濛濛食甜筒 同埋高登神獸
老豆成日講痴閪撚咗線呀

成語都好多係咁

結論：廣東話獨特性高 自由度大 能夠精確描繪出內心感受 一個我唔撚柒鳩屌你個含撚笨柒.... 完勝Fuck you cheeky cunt/ prick

唔係講呢啲港女拼音呀柒頭 自己搵本字典打開睇下啦

diao ni lo mou

你肯定「表表者」係可以有「之一」？

廣東話拼音唔只一個系統
劉錫祥音標好接近港女拼音

應該係世界語

我覺得要記英文字先痴撚線。一個字又adjective, pronoun...Etc..仲要一個意思既字大把表達方式

廣東話難在當地人淨係用漢字
即係某程度上要外國人學兩種語文先可以用到

其實要將個難度量化既話係幾有趣
考慮曬語言既各個部分，包括讀音複雜度（可定義爲有幾多常用聲/韻母同有無聲調），文法複雜度（要因幾多情況做幾多變化），書寫系統複雜度（唔止個字難唔難寫，要考慮埋拼寫規則），表達手法複雜度（近似意思有幾多表達方式），等等等等

講廣東話既話，文法相當簡單（分析語-唔駛做inflection唔駛黏著，而且規則寬鬆），但讀音好難（子母音唔多，但聲調系統極難掌握），正體字攞人命（唔係淨係記個字既樣，仲要記筆順），最慘係，表達手法多到on99，極多地道expression係日常生活經常用，而且d expression對語境極大影響，唔可以亂用

我覺得英文難D ...英文都有字相近但用法唔同

你自己渣啫
even黑警口供都係要用口語落

女人嘅語言最難

英文都做到啦
唔同語氣表達唔同意思

依個係因為根本係兩個語言
同樣漢字唔代表係同一語言
正如日文咩駅，你「口語」唔會走去讀佢出嚟，因為係我地語言入面，代表station嘅漢字係「站」而唔係「驛」
英國都有過依個年代，「書面語」係拉丁文，睇小說係睇「拉丁字」，「口語」係English

用返你嘅大中華思想去嗰個年代都會覺得「英文難學」，因為手寫要寫「拉丁文」，但口語係冇統一串法嘅英文

橫直撇點勾

睇完上面個篇我唸起之前有個大陸人上lecture個陣問個prof佢個d廣東話夠唔夠上一個用廣東話教嘅course，個prof就話如果你聽得明我依家講嘅依個故事咁你就去上啦

從前有個人，佢好鐘意賭錢，有一日佢賭到冇曬錢唸住跳樓，有人見到佢
人：你唔好去死呀

賭仔：我唔單止賭錢呀，仲輸曬屋企人d血汗錢，我仲偷埋公司錢去賭添呀

人：你唔好去死呀

跟住之後上堂都冇見過個個人

學廣東話有樣好得意嘅係
我地先學左個字詞點讀先
之後先會走去睇拼音 重要係啲奇怪字先會睇
但大部份其他所學嘅語言都係先拼音
呢個都係無意中先諗起

印尼話好易喎

呢個真

d傻囝以為粵拼=廣拼，好嘔心

粵拼狗幾時死全家

不嬲有廣東話入文
以前立法會嘅中文=廣東字

冇錯，見到d大陸飛機文真想嘔

以前寫文言文添

念起之前大中華膠巴打

之前睇唔知邊度話冰島文最難

我哋學廣東話冇經拼音學
都算係語言學異類

大陸人學pinyin
台灣人學注音
日文本來就係拼音文字

而香港搞唔成因為拼音方案太多種，主流嘅耶魯/劉氏方案最多人識同埋最易學，因為係用英文logic拼出嚟，

偏偏新興嘅粵拼係完全唔夾廣東話，唔上堂教嘅話根本冇人知做緊咩，因為係用ipa logic

問題係香港學校教英文發音係用phonics, 根本就唔會教ipa, 想用ipa粵拼做主流根本冇可能，10個學生都唔知有冇一個識ipa，何況所有街名地名人名都係用耶魯/劉氏方案，同埋用廣拼嚟溝通大有人在(eg 名校港女嗰d 咩 ngo ho hoi sum, 我哋用嘅diu nei lo mo, chi lun sin之類，冇學過都睇得明)

乜撚嘢粵拼根本冇人采你，所以唔該d所謂學者都係收皮吧啦

好多語言已經冇咗「規律」
因為規律只可以規範係同一個文化背景下，文化以外嘅嘢因為係外加上去，所以合理地唔符合本身語言嘅「規律」
正如英文有唔同語言根嘅字，隨住語言演化，你會係一句英文入面同時見唔同語言根，所以字母唔可以完全代表字嘅發音，australia三個a字都唔同發音，entrepreneur, enterprise, encourages, end前三個都係法文根但三個en都唔同發音，end係日耳曼根，en依個字串同前三個根本冇關係，英文同時存在四個字，規律唔存在。
日文又係，古時開始日文已經引入好多漢字嘅詞，但同時又有本土嘅詞彙，近年仲要加入大量英語外來語，同一篇日文嘅文章可以存在三種嘅字，規律亦唔存在。
或者你轉個角度睇，語言嘅「規律」只係語言起源時存在，隨住文化融合、語言混合，就唔會再有「規律」，因為你個sample已經加入咗本身唔係跟你規律嘅用字。要求粵語有「規律」係不切實際嘅批評。
再講，係東亞大陸，用漢字嘅民族閒閒地50個，用常理推斷，一個咁大嘅area，係冇可能統一語言統一文字，例如北方人唔會有涌、泊，而且粵語民族近客家、閩南、百越等南方民族，一早已經混合語言，正如好似英語混合法語日耳曼語希臘語噉。
古時唔同語言對b h f有唔同嘅發音，而因民族習慣去傳承，去法怯係粵語就混合成hui faat hip，係因為吸收咗閩語嘅h f音混淆特性。
所以講「規律」其實真係冇得好講，因為語言根本唔係噉行。

漢語唔係拼音文字
依個係語言學係有定義
夾硬用拼音語言嘅方法學語素文字係唔合理，唔講效果，只係講合唔合理
要評論語言先要了解語言嘅類型，如果唔係就溝通唔到，你有你情緒主導，我有我理性分析，雞同鴨講

你得閒拎本古惑仔揭下啦
唔普及唔代表無，唔代表做唔到

點睇德文？

太太的犬太大

此post已完

廣東話難係不爭既事實，
但從來無人話識廣東話係高級，
反而香港最鍾意意踩自己野，
我好少聽人用廣東話難打飛機，
相反就成日都會有人扮唔熟廣東話為榮。

英文性價比真係好高，
雖然都多vocab背，
有時跟邊個prepositions 亦要諗一諗，
但無case gender conjugation "(eat eat eats 唔計啦）真係方便好多，
學起上黎快又用處多。

以前的利物浦無人能敵
今天的利物浦無人能敵

終於有人講

慘在有唔同case 處理好煩呢！例如drink boiled water 同drink boiling water..一個字仲有adj 個D要處理。一個英文字唔同情況有唔同.解釋. phrasal verb...呢D記到hihi...咁都仲話唔難

仲有D生字你係唔識就唔識。廣東話你或者都有得估。英文個D你係無得估

冇錯，廣東話可以句句子尾字語音唔同，成句句子意思逆轉，真係人都癲

芬蘭語呢?

無conjugation 無case 無gender 連plural form 都無

係個音唔同而睇得出當時既喜怒哀樂。但本身個意思無改變過

對唔住
對唔住囉

唔買
唔買囉

其他語言有冇依類加個囉字立即變哂意思

廣東話多變化 又口語又書面語
難好正常

我明你想講咩
金 銀 銅 三個都有個金字
就算你未學過都知佢地三樣野有關
拼字上比較有邏輯有系統，
英文就唔得。

但其實亦唔係你所講咁可以成日靠估，
例如鏗鏘有力

鏗係金字部有個堅字，應該係指堅硬既金屬
鏘係金字加將字，可能係身披金屬既將軍，
鏗鏘就係身披堅硬盔甲既將軍，
鏗鏘有力就係又高防又好攻即指對方好好打。
結果就成件事錯晒

最後都係要記字。

另外有d位都好tricky
例如有個真abc講過佢有時會搞左錯個 唔 字既排位

例如
我唔食飯
我食唔落飯

我唔搵佢
我搵唔到佢

個唔字有時verb 前有時verb 後
係我地角度理所當然
但外地人眼中都好撚難。

廣東話最simple
支持廣東話!!

公認 排名

語言學界邊有依啲野…
最多咪，對XX母語既使用者黎講，你講得最難學既語言係
(之後投票)

母語不用，排名則不同
唔好攞美國人果套榜以為真係有得「國際化」先得架

對唔住囉

妄自菲薄既表表姐

即係語言學係白讀既
連語言難易無絕對只有相對都唔識

我唔覺得係打飛機
反而係自悲。

成日都話「英文最易學」
易條撚咩，根本就係佢流行，你要被迫學，
只係人個自我心理安慰。
根本就唔學唔得，只可以催睡自己話英文好易。

因為你未見過英語母語既弱智

無分別，漢語有音有字既其實得官話（雅語），所謂六大方言（實際係地方語）都係用自己既方言讀漢字既結果，好多時仲係有音無字，同以前歐洲唔同地區既人用自己既方法讀拉丁字母最後發展成自己既語言係一摸一樣

我覺得如果睇發音既話 廣東話唔係最難

我覺得法文d grammar 最難

無辦法
西方有學術主導權，
所謂學術界其實除左自然科學有得客觀之外
其他野都係歐美中心主義。
語言學當然唔例外
其實讀完所謂語言學既中國人再踩返中文我就想笑
因為人地只係分析自己既語言，西方有語言學，無文字學
而漢係倒轉，輕音重意，輕口語重書寫
你又用人地個標準黎分析自己既語言
以為咁就「國際化」
其實咁只係東施效顰

唔同語氣代表唔同用法咋掛 呢層差唔多個個語言都做到
我覺得中文 難在由其啲字一樣 但唔同拆法解釋可以完全唔撚同 ： 兒子生性病母倍感安慰

廣東話難完全唔係一件值得驕傲既事 只會愈黎愈少人識講 我唔想廣東話滅絕呀

明明幾千年都唔駛用咩拼音，最多只係字典上有反切
只係個輔幫，唔係每個漢字學習都用。
係傳教士自己睇唔明中文，先要用自己語言拼你既文字
自己母語既人用拼音根本本末倒置

你國家再強大，跟住話英語拼得好唔合邏輯
全世界應該要用IPA KK音標黎學英文
英文要全面IPA化唔好再用現時拼寫
一樣咁戇鳩

根本中國人就唔應該用拼音學中文

台灣=錯
大陸=錯
香港=正常

我都睇到r哂頭喎

- 廣東話D字都叫有得估(正如你所講)。但英文個英文字母拼字真係無邏輯去估到個意思。
- 我唔食飯同我食唔落飯其實就算外國人講出口我地太約都估到意思。因為個本質係無改變(都係唔食)...但英文改左個位就意思改烈好多而令人誤會。比如係 "I don't really like it" 同 "I really don't like it"...

我覺得法文好撚難 見到啲s同t又唔可以發音好怪

第一句叫佢唔好做傻事
第二句係屌鳩佢
反而蝗語個篇我真係睇唔明

咁其實要保存落嚟係咪就要整返哂廣東話入面嘅字出嚟，定係要推廣拼音？

同埋唔知係我問題定點樣。我成日聽唔到其他國家既人英文(印度完全聽唔到, 英國既有70%, 美國大約50%)

無分case, 得兩個gender仲想點

漢語 俄語 冰島語 阿拉伯語

我反而覺得英文比較容易係真，你話流行性嘅話，宜家有好多語言都慢慢全球化，但無人講過容易。例如話，英文past tense 正常只有一個，但西班牙文就有兩個。

先推動粵語拼音，以廢除漢字全面拉丁化為目標

英文tense 又係痴LAN線。past 同present perfect 又好難分。又past perfect continuous....仲要分active passive voice...廣東話邊有分。真係好難習慣

總之大部分consonant尾都唔發音就得
S/T/X字尾一定唔會發音

我只想講表面個個層面易學，但深入到底層好似人地native 咁好難。

Es kommt darauf an, wie man denkt und empfindet

其實日常都唔冇乜機會到past perfect continuous 最多都係past perfect / past continuous
其實廣東話都有
A殺左B
B畀A殺左
已經係active/passive voice

因為你學漢字方法用左西式果套。
得閒睇下說文解字

泡，炮，飽，刨
無諗過有關係﹖有都係所謂「形聲」﹖
真係咁﹖

先取包字，包字除左有聲符外，重有意符，係有人用手抱嬰兒，引伸有圓形或包裹意思

泡-在水中圓形狀包裹着空氣的東西
炮-裏面包裹着火器圓形的(武器)
飽-肚內包裹着食物顯出肚子大了呈圓形狀，的感覺
刨-用刀把東西的外面磨走，令東西變平滑(或圓形的形狀)

根本，現代學習漢字你就唔會咁諗。
個學習方法根本錯Q晒

德文係難，同果堆羅曼語族語言比

有音無字，同你唔識係兩回事黎。

有啲語言無文字載體會唔會影響到佢難學既程度？

Buenos Dias

Sor乜嘢

點會叫兩個語言
只係廣東話入文

廣東話書面語上有樣嘢我覺得好過英文嘅，就係我地會有分哥哥弟弟，姐姐妹妹，爺爺奶奶，公公婆婆等等...好直接嘅稱呼。但英文就只會my brother/my sister/ my grandfather/my grandmother...之後就要解䆁個grandfather 係老豆個邊點點點 所以有時用英文講起都幾煩架

收皮啦五毛

active passive 呢個當然明。 但有時你用乜tense 唔會咁自如運用。係外國人眼中可能好怪...

認真想問下點解廣東話難學過普通話

點會好多語言全球化。
被英文邊緣化就差唔多。
唔好講下小小文法就當真係難先得。
文法係個大規則，學左一次就得。(語法似加滅數)
真正難既只係會生詞，英文被強姦過好多次，不同詞源但又同一意思既生詞特多。
文法，小學完左，基本上你唔會再點學新既
但，生詞呢﹖你要查一世字典。
邊個部份既難度會影响學習某語言既難度﹖好明顯係生詞遠重要過語法。

外國眼中親屬無咁分明。另外，可能係我地本身用廣東話既關係。有時解釋一D野或英文使用上覺得好煩

見過德文未

巴打冷靜啲，我哋喺度只係討論語言，唔好帶政治立場入嚟

第二句其實唔使加個呀字

中文有英文無叫中文多餘
好似親戚稱呼咁

英文有中文無叫英文準確
好似好多專有名詞咁

雙重標準到呢

好心你條盲毛就柒少陣啦

男人一生四個階段：

喜歡上一個人
喜歡上一個人
喜歡上一個人
喜歡上一個人

參考閩南話

無乜可能
睇依度咁多位都係討論，拼音，文法
就知，政治影响學術

明明都係以拼音文字做主黎討論。

我意思係tense 係其中一個因素。但佢有D 同一個意思有幾知字但又唔同用法個下就好煩。我唔知D本身用英文既人點睇。比如 finish, complete, accomplish...又或者supply, provide....呢D字同一個意思。但有D佢話係唔同用法。我唔知本身佢地係唔係唔太理。如果唔係都幾煩

的確巴打你話英文係最普遍嘅語言係真嘅，但呢個世界上慢慢會有愈嚟愈多人學習其他語言，因為當你去例如法國咁，用到英文嘅機會其實唔多

邊個唔識邊個咪盲毛囉。
西方乜撚都好，乜撚都啱

養你真係晒米飯，零反思能力
西人講一句，就做狗吠一聲

駛鬼你「討論」咩

而且中文咁多同音字，用拼音真係睇死人

語言影響思路
而廣東話邏輯性唔強
所以造就港人多疑纏繞煩惱意見多多的本土性

其實佢哋係會理架

宜家方言入文用既其實好多都係借字，或者夾硬做出來既生僻字

講同聽姐
唔識寫唔識睇

so what
所有語言都要借字造字架啦

所以我先話難學。仲有phrasal verb 個D。你唔特登學好難知佢咩意思

方言有音無字問題大把人討論過，當然你肯定會話成個學術界都係西人主導，或者直頭話語言學係作出來，所以的確無打算同你討論

就算講到都唔鹹唔淡，
真正字正腔圓係極少

語言可以帶有政治歷史但唔代表係可以帶有政治立場

借字同借詞係有分別，方塊字特別容易出現有音無字既情況所以係用一個完全無關係既字當成某字替代使用，拼音文字基本上唔會有呢d情況

巴打加油

響佢眼中
英文呀乜柒拼音字既語言借都係正常，從人地語言借個字都得
中文就用同音字假借一下都唔得了

係佢眼中西方歷史全部都係作出來，指望佢唔帶偏見討論係哂氣

最慘係聽。我真係聽唔到外國人D音。我開始懷疑聽覺有問題

韓文

講反話加個呀字怪怪地

呢個真係只可以靠練習，真心

有人偏激我控制唔到，咁就唯有自己理性啲囉巴打 始終我開得喺學術台而唔喺吹水台係有原因嘅

我淨係知廣東話既粗口係最惡毒

用拼音嘅話，所有同音字都一樣串法，咁咪更加混淆？用中文嘅同音字咪仲方便

係。外國來來去去都係fuck 字。但廣東話真係繪影繪聲。成個場面出晒黎

我都想知邊度有得練

如果喺香港唔離地嘅話，你可以試下睇外國電視劇/電影唔睇中文字幕，真係聽唔到先睇下。學咩語言都好，厚臉皮去嘗試多啲就得，你可能會覺得進度好慢但想學好一種語言，呢個係好正常嘅現象

上面舉例係表示根本數字就唔可以好似你所講既估到，
你依家學識個字之後緊係解到，
但未見過個字既根本唔會識好似你咁估

泡，用水浸住一包野或充滿水既一包野
炮，用火燒包野
飽，食一個包或食得既包
刨，切開個包

唔係話說文解字無道理，
而係說文解字係要學左個字先明的，
無學過都唔識咁解返，
結果都係用成個字學，
唔可以照你所講既靠估。

至於話用西方角度諗中文一點，
你又何嘗唔係用中文角度批評英文？

相較廣東話，福建話都難啦，可能仲難添呀。
一樣都係多聲調，但係成句嘢成日字字都要變調，
例如：汝食飽未？
成句嘢講出嚟，第一、二字要變調，個「未」字又要輕聲變調，得「飽」字唔使變。
例如：食飽啊，食甲飽飽飽啊。
飽飽飽嘅頭一、兩字又要變調。

同埋福建話原本唔係唐宋呢啲中古音系統，
係上古系統，但又吸收唐宋中古音取代做書面語，
福建話至少一半有舊音又有新音，
風、花、雪、月，
舊音：hoang1(得泉州保留)、hoe1、seh4、goeh8，
新音：hong1、hoa1、soat4、goat8。

學日文成日見到漢字嘅「吳音」類似福建話嘅舊音，「漢音」類似廣東話同福建話嘅新音。

福建話無疑係好難，變調複雜，又係兩套字音嘅mixed語言。

補充：福建話都有好似廣東話幾百年以來民間用開嘅字，係共產黨同埋國民黨刻意打壓清洗消滅。

Ust professor Yip?

學到嘢

廣東話係最無指定規則可言
除左母語外，自問都叫熟/深入了解幾種語言（德文、日文、英文、蝗語、同西班牙文），無一種個玩法係廣東話，識鬼佬學蝗語可以發音好準，但廣東話仍然成 Pat 屎咁 。

其實講完野先補返主語係咪得廣東話有?

e.g. 做乜鳩野呀你

識最難嘅唔代表你學易嘅時易

不嬲都話廣東話好難. 普通話垃圾到不得了

how to write in chinese

用accent 難明所以隻語言難根本on,9
所有語言都有accent 咖啦
如果全世界都講中文咪一樣幾百種口音
英文都聽唔到咁法文真係世界末日

你追文啦！我唔單係話accent...

廣東話不嬲都係靠口耳相傳黎學，係香港仲要加埋英文日文韓文入去，唔係係香港住返幾年，識返幾個本地人，根本沒可能學得好，所以廣東話係最佳既文化屏障黎

屌你求其加埋就話你
你就真係柒撚到西咁

玩死google translate

屌瞓醒一覺咁撚多負皮
我想問負皮既人係覺得廣東話難而負評我, 因為我話香港人打飛機而負評我定點?
事實上世界係有好多地方既人話自己語言難仲暗自沾沾自喜, 大撚把
匈牙利人, 俄羅斯人, 波蘭人全部都係咁
我並冇話廣東話人打飛機係正面定負面, 我只係講個客觀現象
但係我覺得用印歐語系或者其他語系既人學廣東話既難度嚟打飛機
我就覺得好撚戇鳩啦
難唔難好大程度係基於語言既差距而唔係絕對上既難度

閩南話

認真
乜乜語言最難
你唔精通十個八個唔同語系嘅語言
你會知咩
呢啲根本係語言學家精英嘅topic
非常人可觸及也

冇追到post
小弟識少少日文，喺學習嘅途中反思過自己母語嘅特性，我覺的廣東話複雜在於
1. 音調多，好似有九個音
2. 多用繁體字，比較複雜。部首字首等等都有別於拉丁語系
3. 書面同口語分別好大，廣東話嘅口語變化多端，文法不規則，助語詞多，而且成隻字都唔同( 是 -> 係，在 -> 喺)
4. 廣東話書面語係表意，口語混合表意表音

有錯請屌

重點我覺得根本難唔難並唔係絕對, 唔同母語既人既視角都會唔同
而且個post大多數人最多都係用兩三種語言嚟做比較
打飛機話廣東話點難點博大精深
其實都好井底吓

但論低能
我諗普通話應該榜上有名
太難嘅原因係同音字爆棚
即係佢嘅缺陷造就佢嘅難
而唔係語言本身夠精密而難
同廣東話福建話係完全唔同回事

所謂既phrasal verb 即係terms

中文都有類似情況
開心關心放心唔係真係打開個心收埋個心放低個心
打小人唔係打d細粒既人唔係打細路
食飯唔係淨係食飯，就算全程無掂過飯都可以叫食飯
飲茶就算你全程飲水都係飲茶

中文一樣類似既19 terms。

即係咁, 如果唔係好系統同全面咁比較其他語言, 淨係拎自己語言幾難嚟講
網上一樣可以搵到好多類似既飛機文, 咩匈牙利文點難點難, 俄文又點難, 波蘭文又點難, 阿拉伯文點難
可以用嚟嚇鳩吓其他母語既人, 但係有幾多價值我都好懷疑

Muy bien. Y tu?

問題係有音無字，即係方言既字有好多都無同音字可以參考而被迫造字（粵語比其他方言比較少出現類似問題係因爲百年前有唔少廣東知識分子已經開始造字），新造嘅字符係要得到Unicode既採納其他電腦先至顯示到，而唔係由政府推出嘅字符Unicode就唔會受理

追完文 就純粹文字既角度黎講
廣東話夾硬用拼音系統出黎人地係睇得明, 但係就算用拼音拼出黎你都唔會知道個字係點寫
金銀銅你如果識個金字既你會知銀同銅都係同金屬有關, 但係你唔會知銀同銅個讀音
再偏激啲, 火, 炎, 焱, 燚 4個字都同火有關, 但係4個字既讀音都完全唔同
但係英語/ 其他拼音語系 你大概都會識得點讀
當然你可以拎個26個characters 既phrase黎話知點串都唔識讀既

韓文算簡單啦

亂噏廿四 廣東話同官話都屬於漢藏語系 的確係同一個語系
好心唔好教壞人

其實廣東話同官話未必應該要係同一個語系
語系呢啲係好人為
廣東話同越南話咁似
又唔見唔喺同一個語系

唔一定 個人認為南非語（Afrikaans) 再易啲

漢藏語系夾硬包埋苗瑤語族同壯侗語族已經比人插左好耐，苗瑤語系，侗臺語系，南亞語系，南島語系，粵語既底層明顯係類似侗台語族既壯語

好感動 巴打 我掃落去咁耐 終於有人講呢個論點

波蘭語認真，勁多唔同嘅tense

中東啲文字真係睇到r晒頭

廣東話梗係難學啦 我夠膽講九聲已經考起大把連登仔啦 除左你係大學文科 有幾多人識九聲 陰平陰上陰去 大撚把人中學畢業都未聽過啦 發音又多 唔係母語既咪講到 勿演三小凍撚死 咁樣
仲有一字多音呢 日日係cityu出入班人好多都係讀敬業樂（落）群咋
唔係打飛機 係廣東話真係難

係公園見過啲南亞裔女仔講粗口講到叻叻聲，串到其他細路想玩都過唔到去玩。

Anyway, 無論係咩語言，粗口係最易學識

巴打 首先 我覺得你需要了解吓語言分類以乜野為主要準則
嗰個準則係固有詞嘅音系對應
具體嚟講係咩 你可以借本歷史語言學嘅書嚟睇吓

越南語同粵語嘅相似性係因為越南語吸收咗好多漢語詞同埋受漢語影響發展出聲調
但係佢仍然有好多固有詞 而呢啲詞先至係用嚟決定語言系屬嘅材料

Block得

之前同鬼佬傾計
佢覺得廣東話最難係
同一句句子尾音唔同，個意思會唔同
例如
你今日番來食飯牙
你今晚番來食亞

越南語係受侗臺語族影響既孟高棉語

成班dry吹

寫中文字應該係 除非唔係

掌握到個語言唔代表要深入同清晰了解後面既phonetic同grammar規律
呢啲留返畀班linguist咪得
識九聲叫咩名嚟做乜柒? 會影響到我識唔識講?
我肯定多數人都唔會清晰解釋到自己母語既phonetic規律, 除非係研究開或者教書既

一字多音又有乜咁奇, 英文read同read唔同讀法tim

最難係我唔識個d

我地識嘅廣東話幾難又點 世界語言係英文
英文廢好難係社會生存得高地位

呢個分析法幾盞鬼
不過就好撚歧視味濃😂

廣東話難條鳩
由細講到大都唔覺難

就係講緊固有詞，廣東話同越南話高度對應，
好多底層的詞都係同源，
另外，越南話嘅聲調係侗台層自己本身嘅嘢嚟，
東南亞好多語言都係多聲調。
噉若果「廣東話係漢語族」之所以成立，係因為「廣東話有好深厚古/近漢語成份，噉越南話呢？

越南語支出曰「損」、薪水曰「糧」、任何曰「不據」、商議曰「妥順」、有沿續漢文用法者、亦有「越製漢詞」。越南語就連棄用漢字近百年、如今與漢文（～文言）嘅關係依然密切、甚至比官話、福建話、廣東話更加密切。而越語與官話嘅關係依然疏遠、可以話冇關連、互不相屑。但越語依然不「屬于漢語族」、呢啲都係令到"中文系漢學派"感到不適。

東亞語言嘅當代分類研究，唔少位係受人垢病，不妨詳察其紋路。

奇怪 點解“底層語言”會成為語言分類嘅準則？？

當講甲語言嘅人轉講乙語言 而乙語言仍然保有少量甲語言嘅詞同特徵 咁甲語言就係“底層語言” 但係呢啲只係痕跡 乙語言嘅主體已經唔係嚟自甲語言

所以法語唔會因為有啲高盧語嘅痕跡
而被劃為凱爾特語

我學咗四年阿拉伯文，但覺得中文難啲

最起碼阿拉伯文係拼音文字，識咗套系統就會識讀

有幾易

簡單版Dutch
無conjugation 無gender 無tense

但文法呢?

德西葡難我真係第一次聽

你讀ive 算啦垃圾

啲人成日話德文難, Mark Twain啲叫春出晒名啦
其實睇同邊個比同埋自己母語係咩架啫

呢個講法好中肯
其他人覺得啱唔啱聽都好
「世界上最難嘅語言」改為「對某語言群體嚟講最難學嘅語言」
會比較有討論價值

重有一個係咩？
我只係諗到
1.扑
2.舊菜
3.戀上

如果認咗呢點啲人就冇得用"廣東話世界最難"嚟J
我知好多人唔鍾意我咁講, 仲喺第一頁咁負評我, 但係事實就係母語唔同, 思維模式就唔同, 每一種文法或者發音方式或者書寫系統既難易程度亦都唔同
講咩廣東話好難等等除咗拎嚟J, 增強民族自尊心, 根本完全冇討論價值

次次學英文就係到諗點解最難既廣東話都識
反而英文咁廢

我補充少少
南非語除咗8至10個動詞之外
其他動詞都只會有不定式、現在分詞同過去分詞
用英語嘅fall嚟做例子 你只會見倒fall,falling同fallen 唔會有falls同fell

另外 南非語仲有一個優點
就係佢嘅拼寫比英文有規律得多

鍾意自己一個人

More

x2...

文法剩係conjugation 都14種

你想點more法先?

法語的確係距離拉丁語系其他語系最遠既一支，底層有幾深當然會影響語言分類，好似越南語接收大量漢語詞彙但底層深厚就被劃去孟高棉個邊，六大方言既底層有待研究，語系劃分既模糊性背後亦有政治因素，侗台語族，苗瑤語族就被西方不認為屬於漢藏語系之下

多啲教學

紅字: 咁並冇改變到佢屬於羅曼語族嘅事實 話我知邊個學者認為佢係凱爾特語?
願聞其詳

綠字: 你同上面位人兄都唔明咩叫「底層語言」
當一種語言被另一種語言取代嘅時候
前者會對後者帶嚟影響
就好似我上面提到嘅例子咁
法語仍然有高盧語嘅痕跡
日語/韓語/越南語同漢語嘅關係唔係咁樣
佢地係吸收咗好多漢語借詞
但係核心詞彙仍然壓倒性係固有詞
佢地嘅核心詞並冇大規模咁被漢語詞取代
相反 法語嘅核心詞仲有幾多係嚟自高盧語????

藍字: 唔需要有待研究 基本上已經研究得好透徹
係存在 但係南方方言嘅核心詞始終壓倒性係漢語詞
核心詞以外更加唔洗講

大把法語既核心詞係來自凱爾特語，所以法語動詞變化同其他羅曼語系係明顯唔同，呢個亦係法語詞尾變化特別irregular既原因，粵語有成20%既詞彙來自侗台語族，同英文既日耳曼詞根比例根本就差唔多

同你過成世嘅老婆

我係學左烏爾都先學Arabic, 其實兩種語言都唔算好難，不過Arabic 有太多種，好難學哂

少過俄文, 好似係

Written 得一種，口語都易pick up如果學咗written

女人既語言

注音文

lm

早幾日教鬼佬學一個中文字：左
佢識普通話，但唔知幾時係廣東話用左字

普通話同廣東話難道差得大唔大?
全世界咁多人都識普通話

自己呀懵撚

唔係十令廿歲先會有好pure 好 true 既愛情，之後大過左出黎做野找到件，但始終放唔低初戀，去到找到錢就識玩女人，成1日啪啪啪，最後老左就鍾意自己一個人咩？
所以應該係
1. 真係戀上
2. 喜歡之前果個
3. 喜歡啪啪啪
4. 喜歡自己一個

留名打下飛支先

終於有人講福建話
我覺得福建話真係好撚難
音變嘅複雜程度係世界第一
本身已經難發音 音調又多
再加變調
我未學過一種語言難過佢
再加文讀白讀自造字
用字又古怪
男仔叫查埔
女仔叫查某
用字又古老
btw 福建話寫出嚟好似文言文
我想食粥
福建話係
我欲食糜
個人認為福建話唔會易過大家提及過嘅任何一種語言

其實家下有無埃及文?

學術台真係學到好多嘢

又一隻豬咁蠢

睇漏咗係 男人

sor

波斯語written都係用arabic寫喎

好耐之前已經冇咗
就連佢嘅後代語言科普特語
都喺三百幾年前消亡(即是唔再係任何人嘅母語)

最難應該係阿輝啲語言

恕我直言相告 要詳察其紋路嘅係閣下
首先 我已經強烈奉勸閣下深入了解下語言分類嘅操作同準則
閣下唔願意 然後繼續用自己嘅一知半解去討論呢個議題
我亦無話可說

判斷一種語言屬於邊個語系 係要考慮固有詞(非外來語)嘅音系對應
鑑於核心詞彙(使用頻率非常高嘅詞語)以固有詞為主
核心詞自然成為研究語系關係嘅重要材料

咁邊啲詞先至係核心詞? 可以參考斯瓦迪士核心詞表
(中文維基: / 英文維基: / Wiktionary(包含幾十種語言嘅核心詞表): )
呢個表係學者常用嘅核心詞表
入面收錄咗二百零七個詞 都係啲非常常用嘅詞語

越南語嘅核心詞表:
你可以"禁"入去睇吓越南語嘅詞
大部分詞語都有提供Etymology(詞源)一欄
呢二百幾個詞大部分都係源於原始越語(Proto-Vietic)
外來詞係有嘅 例:bạn,hồ
但係絕對係居於少數

廣東話嘅核心詞表:

呢啲詞極大部分都係源於古漢語
同樣 外來語係有嘅:呢, 啱
但係明顯居於少數

所以廣東話同越南語好明顯唔屬於同一個語系
你犯嘅最大錯誤就係
當你見倒兩種語言嘅成個詞庫入面有大量對應嘅詞
你就話佢地屬於同一個語系
事實上 呢個情況嘅其中一個可能性係其中一種語言嘅詞語有好多係由
另外一種語言(或者同後者同語系嘅語言)度借翻嚟
當你只係考慮核心詞 外來語嘅比例就會大大降低
語系歸屬就會變得清晰

另外，你話「越南話嘅聲調係侗台層自己本身嘅嘢嚟」亦係錯誤嘅
第一，越南話屬於南亞語系(舊稱澳斯特羅－亞細亞語系(澳亞語系))
唔係侗台語系。唔好問我點解個語系要叫做南亞語系，個名係西方人改嘅，唔係我改嘅
第二，南亞語系極大部分語言都冇聲調，最出名嘅例外就係越南語。
事實上，過往的確有啲人因為咁認為越南語係上古/中古漢語嘅後代
但係目前好多學者都相信越南語係因為受漢語影響先發展出聲調 並非上古/中古漢語嘅後代

ja po ja bo
男女發音一樣咁
睇台灣節目

你由小學讀返起啦
造字六大類 ：六書

自己睇

咁咪姐係好快無人識解讀係埃及挖出黎個d文物上面既字?

自己google下 "rosetta stone"

英文 學左26年都唔識

你用維基百科既etymology做對照體系，但etymology既依據又係來自現時既研究所得，係循環論證

世界語

如果要認真分析核心詞彙既緣由，要做既係用對應詞既發音來做分析，需要對照體系係需要大量包括方言在內既原始音頻做對照，唔係求其去維基百科etymology同漢語做對比，越南人點樣入去孟高棉就係靠提高大量另類既參照體系，建立出原始越語，再用呢個結果同越南話做對比，於是你去宜家維基個etymology就會見到越南人當年爭取翻來既結果

粵語同漢語既參照好多人做左，但同侗語水語壯語儂語黎語泰語做對比，我就暫時未見有人做過

前衛?

藍字係我帶出嚟嘅論點 我講咗幾次 莫非你以為我唔知?
我嘅最大學術興趣就係歷史語言學 事實上唔信呢個做法嗰個係你
法文只係得大約百六個詞係嚟自高盧語
你上面講到好似好多咁 衣家人地成個語言得翻百六個詞係源自高盧語
你唔睇吓法文核心詞表嗰207個詞有幾多個係喺嗰百六個詞入面搵倒????
自己去數吓啦 衰咗又唔認

法語屬羅曼語族已經係學界共識 係連少數反對聲音都唔知有冇
由(通俗)拉丁語至到法語嘅音變規律已經有好多人研究過
鑑於你非常熱愛「唔求奇嘅研究著作」 我就引用幾本:

Boyd-Bowman, Peter (1980), From Latin to Romance in Sound Charts, Georgetown University Press.
Pope, Mildred K. From Latin to French, with Especial Consideration of Anglo-Norman. Page 183 section 481.
Price, Glanville (1971), French Language: Present and Past, Jameson Books

另外 粵語核心詞表入面嘅粵語詞係可以"禁"入去嘅
我唔知係咪我冇講明所以你唔識"禁"
同越南語個表一樣 好多詞都有詞源
我冇叫你自己比對粵語嘅核心詞同古代漢語/現代漢語方言有冇關係
人地已經做咗 係你自己唔睇
嗰啲Etymology係引用人地嘅著作 唔係編集者憑空想像出嚟
類似嘅書有好多 包括John Newman同Anand V. Raman寫嘅
Chinese historical phonology : a compendium of Beijing and Cantonese pronunciations of characters and their derivations from Middle Chinese
本書講中古漢語發展到粵/普嘅音變
入面有個字表 收錄咗近千個漢字 每個漢字側邊會標註每個字同邊啲音變有關

至於話「未有人做過粵語同侗語水語壯語儂語黎語泰語嘅對比」
巴打 你真係貽笑大方
我好好奇 如果學者冇做過呢種工作 點解會有著作指出「呢(例:呢個)」、「冧(意:倒塌)」、「擙(意:搖晃)」係源自侗台語系?
同埋如果你咁講嘅話 即係你承認你上面聲稱嘅「廣東話有20%詞語係侗台詞」
係你自己吹出嚟嘅????

應該唔會
事實上
科普特語消亡咗百幾年之後
先有人(商博良、湯馬士‧楊 等人)解讀到古埃及文

咁世界上第一種嘅文字係咪

咩

現在普遍認為前3500年左右的蘇美爾人的楔形文字（一些人稱為「丁頭字」）是世界上最早的文字，在此之前，存在不少類似文字的刻劃符號。埃及的埃及象形文字較楔形文字稍晚（前3000年左右）出現。世界上最早的字母文字則是前1000年左右的腓尼基字母。現在廣為使用的拉丁字母來源於希臘字母，而後者直接來源於腓尼基字母。

戇鳩 明明討論緊各語言 撚有人打飛機咩

allahu akbar

其實睇你咩語系出身
華文出身就會覺得拉丁系特別難

巴打讀語言學？

你唔睇粵語小說。

日文都有近似情況

留香港唔久都好易學識喎

廣東話都有變調呢樣嘢。
肥肥 -》肥匪 第二個字轉高聲調。

不過用慣左唔係好覺。

分析語特性。

等梗人解Linear A

其實唔係好明點分。
粵語其實係混血兒，有相當多古越語成份，古越語好似唔係under 漢藏語系。

有人講過

漢語系喺堂兄弟，泰越壯係表兄弟。

我上面講得好清楚。。。。。。。。。。。
如果你唔想爬文
我可以簡單咁講多次。。。。

因為大家完全唔拉間。

而家睇到，不用了。

英文點會冇得估個字咩意思，英文有字根 可以知道大概點解同字源

利申:今日同外國同事傾過語言

Hydro 水
Hydroelectric power plant 水電廠
Aqua 水
Aquatic organisms 水生物
Aquarium 水族館

Photo 光
Synthesis 製造
Photosynthesis 光合作用

Lysis 分解
Hydrolysis 水解

利申: 讀過dse bio

我諗上面想講嘅係英文有好多詞語
唔係由簡單常用嘅語素組成
譬如dictionary咁 你冇辦法用英文嘅日常用詞拆佢
因為佢係外來語

福建省內本身都會再細分，有閩東話（即福州話），莆田話，閩南話，閩北話，而閩東話同閩南話已經好大分別，但閩南話係較接近潮州話，一個福州人去到閩南係可以完全聽唔明當地人講乜

中國方言真係好多好複雜

唔係話最難聽呀

係最難學同精通

有一次睇報紙睇過
話有一種印弟安人o既語言
被譽為世上最難學o既語言

二戰時美軍用呢o的語言o黎做密碼
日軍破解唔到
所以美軍打贏太平洋戰事

廣州話口語嘅字詞唔統一算唔算係難學嘅地方？書面語大家由細讀小學都知乜嘢叫錯別字，但係口語呢？到底睡覺應該係寫訓教定瞓教？啲人都唔注重呢啲細節，啲鬼佬真係想學廣州話，佢問邊一隻字係啱，啲人又會話兩隻字都得，佢又會用自己母語嘅思維懷疑中文字有冇分時式，難學在好多細微嘢就連母語使用者本身都唔在乎，叫啲外人點樣學好呢個語言。。。

嗰種語言叫納瓦霍語（Navajo)
不過對於你話佢係最難學嘅語言呢點 我就有所保留

鬼佬心諗仆街啦你，吾，吳，啲人又話吾讀ng4，點知個個人口型都係讀m4，吾你老母都無知邊個真邊個假
同埋係得香港人n同l成日都唔分，鬼佬唔搵本中文字典嚟睇，一日都唔駛旨意讀得啱廣州話

同樣係拉丁語系，睇文字，法文同西班牙文睇落分別唔算好大，不過讀出嚟就知咩事

聲調多過普通話
其實大陸好多本土語言仲難俾外省人學

字正腔圓
唔少用廣州話做母語嘅嶺南原居民都係承襲自己嘅口音，邊有得攞廣州人同香港人嘅口音鬥正統？
同攞奧地利人同德國人嘅口音比冇分別，德國人嘅德語都唔會有公定嘅官方口音

閩南話都唔係同一個語言

咁有咩語言係已經絕咗跡？ 拉丁文好似只可以讀寫但無得講

廣東話不嬲難 因為音多
識廣東話可以模仿唔小其他語言發音 好小有發音缺陷

呢樣真

多到不得了
民族大遷徙時代，所有蹂躪過西帝國嘅日耳曼人喺定居前西帝國領地往後，自身嘅傳統習俗同埋語言逐漸被前朝遺民同化，最終融合成新嘅語言
法蘭克語係德語(德語被定義為日耳曼語系)嘅祖先，但係法蘭克人已經開始用自己嘅母語發音去讀高盧地區嘅拉丁語，慢慢變成中古法語

推返上熱門，俾更多人學嘢

其實C++先係世界上最難嘅語言

我諗係外國人眼中學中文
等於我地學文言文差唔多

Anal 肛
Lysis 解
Analysis 肛解

無中文底既鬼佬學堅係難

文言文一啲都唔難喎
睇多幾篇都大概明佢講乜啦
外國人學中文就真係好慘，最少要記幾千個常用字先可以入門

鬼佬學中文由文言文開始學可能冇咁難，喺字眼上，文言文比起白話文少很多模糊地帶
個人見解

現代字
屌：性交，陽具，咒罵，很厲害

古字
肏：性交
尻：陽具

補充

一詞多義對母語使用者嚟講溝通係方便咗，但係對外人嚟講反而麻煩，每講一句都要驚自己講錯嘢，用字要考慮返上文下理，一個有絕對意義嘅詞語反而令外人容易啲記，一就一二就二

一定係Assembly / C

潮州話其實係閩南話分支，同泉州話最接近。

例如變調，本身第二聲為51（讀若國語第四聲）
台語、廈門話、漳州話會變第一聲55（讀若國語一聲）
而潮州泉州話變35（讀若國語二聲）
e.g. 水手( tsúi-tshíu)，台語讀「追超」，潮泉讀「咀超」

其次，讀音方面潮州話跟返泉州話，所以「風」依然讀huang，「你」會讀lɯ（不圓唇的u）等等

大部分Gaelic語言已經消失，淨返Irish同Scottish

連登既人原本咁有文化

Welsh 仲有得救

二戰軸心國贏, 今日你班連登仔就會話英文最難學

每個地區都有佢地既口語架啦

大圍咪書面語LO